# VK API PROJECT Описание проекта 

## Краткое инфо
Выполнено: Матвеева Аня

Город: Барнаул (v20)

## Постановка задачи
Реализовать проект дашборда с использованием СКВ Gitlab, VK Api и DalaLens. 

## Стек
- Python 3.9.7, Jupyter Notebook
- Библиотеки: pandas, numpy, pytest, vk
- API VK
- DataLens

## Что сделано
1. Написан главный класс `hw_wk_sample` для обращения к API VK. В него входит подключение, поиск пользователей по нужному городу, преобразование кода из json в df формат для дальнейшей работы.
2. Написан файл `utils.py`, в котором собраны дополнительные методы, которые преобразовывают данные, такие как год рождения и пол.
3. Написан файл `tests.py`, в котором представлены проверки на данные и подключение.
4. Построен отчет в [DataLens](https://datalens.yandex/aybp46epfzxmz) по полученной выборки пользователей.

## Схема работы вашего приложения
    1. Программа подключается к API VK, выгужает данные по запрашиваемому городу и обрабатывает данные пользователей, далее производиться запись в файл.
    2. Непосредственно в облаке DataLens подгружаем вручную данные csv и считываем. Создаем датасет в Datalens, строим визуализации и объединяем в один дашборд. 

## Выводы по полученным результатам
- В основном пользователи ВК находятся в возрастном диапазоне 39-23 года, что есть 1984 – 2000 года. Это поколение миллениалов. 
- В среднем, оказалось, что в Барнауле пользователей мужского пола больше, чем женского 57% против 43%, соотвественно.
- Наиболее популярные мужские имена (топ 3): Александр, Сергей, Андрей\Евгений.
- Наиболее популярные женские имена (топ 3): Анастасия, Анна, Наталья.


## Выводы по тестированию, какие ошибки нашли, нашли ли, какое покрытие кода тестами
Тестирование проходило без ошибок. 
Один раз было прервано подключение ввиду интернета. 
Покрытие тестами составило в тотале ~55%.

## Ссылки на используемые источники 
- Документация по [API VK](https://dev.vk.com/ru/guide)
- Документация [CI/CD gitlab](https://docs.gitlab.com/ee/ci/)
- Документация [pytest](https://docs.pytest.org/en/7.1.x/contents.html)
- Быстрый старт в [DataLens](https://cloud.yandex.ru/docs/datalens/quickstart)
